法國黃背心革命 Live

啲示威者冇咩防具

RT live

香港唔還拖先要咁多防具者

全球有冇一個地方既示威廢得過香港 ？除左64班傻尻學生之外

其實佢地訴求係乜

老老實實64果班都多人支持過香港, 睇啲documentary, 大部分北京人同唔少官都係支持學生

再望下響香港做官果班狗, 有邊個支持過雨革

彭定康真係講得無錯, 老懵董/貪曾/林鄭月娥/689同政府果班賣港賊先係對香港最危險

64係慘在啲支持學生果班軍隊唔夠膽打內戰先咁失敗俾鄧小平噤住黎打, 香港果班警察相反係一啲良心都無

cls抽水成真

馬克龍

馬克隆落台

見到火都黎

sor原來係改圖

香港開槍=打得好
法國開槍=斷頭臺
會公開處決國王嘅現代國家應該得法國一個

平時佢地心裡面憎其他地方的人
到呢一刻都一齊做野
呢樣向香港,算尻數啦

馬克龍話係外國勢力背後策動咪得囉

唔好激嬲馬克龍

返工？不了

人哋都係禮拜六日先出嚟
但已經連續第四個禮拜仲愈嚟愈激
香港呢？

識法文的巴絲可以去franceinfo到睇

所以咪話香港垃圾

現代有壽西斯古比叛軍槍決

真係有

路易十六

班警察好慘。。。。

第六共和

係香港，呢班人會全部比人標籤為鬼

外國警隊唔會咁暴力嫁

話自己以死相搏但交信果班

激嬲馬克龍，馬克龍最開心

嗰陣勇武派俾人屌到…

Do you hear the people sing?
Singing the song of angry men
It is the music of a people
Who will not be slaves again

巴黎失業率成10%
香港3%都唔夠

革命鼻祖國

香港咁多奴隸

香港d閪工仲衰過失業

因為D 支那人 通常唔反抗會死
所以先會逼住要反抗

但香港人唔同
就算唔反抗都一樣可以生存到

就好似雨傘革命失敗左, 對香港人生活無影響
一樣可以 番工, 買新手機, 去外國旅行

有工番, 至少可以有飯食
無工番.....連飯都無得食

份工 西唔西就另一件事

支美幾時和好

有失業救濟金、Uber

香港d閪工樓又買唔到 打個風又屈你遲到扣勤工
秘撈uber又犯法

一直都好羨慕其他國家可以咁團結 示威革命個個撲出黎同政府死過 香港就邊個衝邊個係鬼 好似上次九巴罷工 人地一個女人仔就勇過成班巴士佬 唉 如果係我有生之年可以再爆多啲旺角單野咁掉磚 我一撚定去

只要香港人一日有飯食, 都唔會出來革命

祝你第一個被拉

有邊樣野唔膠化啊

好撚多五毛

點解歐洲佬好似好容易吹雞

所以話香港成世都係奴隸城 打完呢段野唔洗十分鐘就有人出黎說三道四 我唔係話出黎掉磚傷人係大條道理 但你一日唔惡過政府 佢一日都當你賤民

軍警好像控制大局 , 黃背心只在外圍今天我

冇ps4玩

忽然諗起今天我....

喺連登自己瘋傳無意思嘅
呢啲圖啊片啊就share多啲上fb
等香港人慢慢睇多啲呢啲嘢慢慢開始接受,示威應該係咁示嘅
唔係衝嗰個就係鬼

最後又係商家得益

多啲share出去fb
俾人接受革命要咁樣先有可能成功

人地有冇唱今天我。。。

港哩學下咩叫示威啦

裝甲車全面進場 法國第二次革命開始

直播主Link

live 政府軍 主隊進場

X japan

越睇越覺得香港人唔抵爭
自己地方都唔自己爭取
有人爭取又跟風屌
遲早收皮啦

Live : 警隊角度

示威主場LIVE

全部發光黃背心
第一眼睇以為成班都係 police

法國佬真浪漫

水炮車

link

突發！射催淚彈

水炮車催淚彈頭先已經用緊

跪

加埋心心手勢

Join them

我不你老母死撚開啦

堅，有間條同無間條既分別，唔易分

⼁乛跪咁耐暴後都係咁

點解班法國人可以催淚彈當食生菜🥬咁堅

2018/12/08, 國際
一個「怪獸」已經誕生：第4波「黃背心」運動前夕，法國憲兵與裝甲車進駐巴黎

一個「怪獸」已經誕生
《BBC》報導，黃背心運動越演越烈，該報駐巴黎記者表示，過去幾週，這項運動已經從對燃料價格的抗議，轉變為不同的利益團體帶著不同的訴求，這般無領導的活動。不過經濟受挫、貧困家庭對於政治家的不信任，仍然得到廣泛的支持，民調顯示，民眾對於「黃背心」的支持度雖然微微下跌，仍維持在66%。

雖然馬克宏政府已承諾凍漲燃料稅，也凍漲明年的電價和瓦斯價格，不過抗議活動已延燒到別的問題上，其中一些人要求提高工資、降低稅收、提高養老金、讓學生更容易進入大學，甚至有人要求總統辭職。

讓法國總理不得不政策「髮夾彎」：3個QA看法國50年來最大暴亂「黃背心」
法國內政部長卡斯塔納（Christophe Castaner）表示，「過去3週，我們看到一頭怪獸的誕生，而這怪獸已逃脫了牠的創造者」。他說根據掌握的消息，一些極端份子會試圖動員起來，他矢言將對暴力採取「零容忍」的態度，將擴大維安，其中包括佈署12台裝甲車（2005年以來，巴黎地區一直沒有裝甲車進駐）。巴黎市長伊達戈（Anne Hidalgo）也呼籲，「週六照顧巴黎，因為巴黎屬於所有法國人。」

網傳警察毆打身障者、馬克宏開放移民「接管法國」？
《法新社》報導，法國巴黎第七大學數位文化教授法蘭斯（Tristan Mendes France）說，「黃背心」根本不是一個有組織的運動：沒有發言人、四散的成員，臉書於是成為他們理想的串聯平台。而臉書的演算法，優先將由群組、個人和當地發布的消息推散出去，因此激化了這場運動。（這並不是第一個將運動從網路上推到街頭上，2011年阿拉伯之春就是一個典型的例子。 ）

而「黃背心」的臉書群組中，可見反菁英的深沉痛惡、以及對主流媒體的懷疑，「政治人物是虛假的，媒體也是假的。」某個群組的簡介就是這樣寫著。

不過假訊息同樣滲透進這些群組之中。《CNN》報導，一則關於法國政府準備簽署聯合國協議以允許4.8億移民進入歐洲，在網路上受到瘋傳，該則貼文的發佈者更建議民眾開始儲備食物，以避免他們的家園被掠奪。

法國巴黎第二大學媒體傳播博士生曾婷瑄投書《天下獨立評論》，也指出11月19日「黃背心運動」的推特帳號（@LesGiletsJaunes.fr）上傳一段影片，內容是共和國安全部隊在17日的抗議行動中，圍毆一位坐在輪椅上的身障人士與陪同人，該影片在2日內被轉推近4000次、觀看次數高達10萬次，黃背心運動支持者大力譴責政府，激化人民與國家間的對立。

然而，影片中的身障人士21日出面駁斥影片造謠，表示：「影片是胡來，根本沒有呈現事實。警察沒有攻擊我，反而是在保護我。抗議群眾自導自演，他們還說那個被打倒在地上的人是我的陪同人。全都是假的。」

另外網路上又有一段影片，其中法國警方強迫仍揹著學校背包青少年跪在地上，雙手抱頭、面對牆壁跪成一排，而帶防暴盾牌跟警棍的警方則監看他們。這則影片引發震驚與公憤，現為「世代運動」黨（Generation.s, The Movement）黨魁的前法國總統候選人阿蒙（Benoit Hamon）推文表示，這支影片「令人不寒而慄、無法接受」，並說「這不是共和國，法國年輕人遭羞辱。除了憤怒以對，政府還期待什麼？」

伊夫林省長告訴法國《世界報》，儘管年輕人被集體監禁的影片令人痛苦，但沒有年輕人受傷或被虐待，「我們沒有收到正式投訴。」報導也指出，自本週開始，每天約200至300所法國中學設置了路障，引發蓄意破壞、車輛縱火及警方與學生間的暴力衝突。

《衛報》報導，社群網路上充斥的陰謀論和假新聞讓「黃背心」更火上加油。其中包括了有人稱說馬克宏正在「出賣法國」，向聯合國、世界銀行或其他國際組織交涉，打算讓上百萬的移民接管法國。

《法新社》報導，網路上也有人採用多年前的血腥抗議照片，聲稱警察正對「黃背心」支持者做出暴力行為，雖然某些臉書社團盡可能對發佈的內容進行分類，但每小時有數百則貼文，這些團體的志願者很難跟上。

4波黃背心運動大事記
11/17：「黃背心」首度上街，當時吸引了超過28萬人參與，抗爭導致一人意外喪命，400多人受傷。（新聞報導）
11/24：第2波運動約10.6萬人參與，活動暴力事故頻傳，巴黎香榭麗舍大道陷入混亂。
12/1：第3波示威活動，約13.6萬人參與。活動因暴力行為變調，警方逮捕超過400人，另有133人受傷，堪稱近年最嚴重的暴力抗議。（新聞報導）
12/8：在法國總理宣布緩漲燃油稅之後，黃背心仍持續進行，截至當地時間上午9點30分，已有320人被逮捕。（新聞報導）

好心開POST就比背景
你估個個都知咩起因
港豬只睇到暴力

屌 呢d先係法國傳統

好似個陣去巴黎搭地鐵 突然停駛話罷工
成班好撚支持

點似香港

革命之都

原來已經第八日

France 教授：無大台

搞左成個月咁濟bo

馬克龍好快收皮

極右翼及極左翼的抗議人士都計劃在巴黎集合示威，內政部官員表示，當局正在準備因應8日的「重大暴力事件」。官方憂心流氓比照上週末的做法，加入抗議活動，趁亂騷動及搶劫。

12月8日唔係第8日

4波黃背心運動大事記
11/17：「黃背心」首度上街，當時吸引了超過28萬人參與，抗爭導致一人意外喪命，400多人受傷。（新聞報導）
11/24：第2波運動約10.6萬人參與，活動暴力事故頻傳，巴黎香榭麗舍大道陷入混亂。
12/1：第3波示威活動，約13.6萬人參與。活動因暴力行為變調，警方逮捕超過400人，另有133人受傷，堪稱近年最嚴重的暴力抗議。（新聞報導）
12/8：在法國總理宣布緩漲燃油稅之後，黃背心仍持續進行，截至當地時間上午9點30分，已有320人被逮捕。（新聞報導）

People should not be afraid of their governments
Governments should be afraid of their people

下次推完廿三條應該都唔會再有香港人出黎上街

第三波嘅第八日
睇錯,自膠

睇過下新聞
佢地係淨星期六先上街
一至五/日都冇事咁樣？

痴線 朝早9點半就拉左320人
法國政府今次應該好認真

佢篇野都有啲一舊舊

RT 同俄羅斯有關

警察開始攻

攻即是防

有無法國人出凱旋門打卡唱Do you hear the people sing?

聽到槍聲

英文黎架

應該催淚彈？

睇落係 成地煙
香港做到咁就好，國際關注

關到又點
係個咁無良心剩係識奶共既政府
得啖笑

法國版7警....

係喎差D唔記得呢條友
不過佢都叫base on個黨身份
法包直頭係舊世界嘅國王拉去新世界斬頭
斬完仲將個頭周圍傳